不做中共的小白鼠！巴西聖保羅民眾群起抗議中國疫苗

不做中共的小白鼠！巴西聖保羅民眾群起抗議中國疫苗

巴西聖保羅州引進中國的武漢肺炎疫苗並展開第3階段的臨床試驗，當地民眾憤怒地走上街頭抗議。（路透）

2020/11/02 10:12
〔即時新聞／綜合報導〕巴西聖保羅州引進中國科興生物的武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫苗，展開第3階段的臨床試驗，但聖保羅民眾憤怒地走上街頭抗議，高呼他們不願意當中國的小白鼠。

據《路透》報導，巴西許多疫苗都是強制施打的，例如新生兒的B肝疫苗，以及1980年代全國性的小兒麻痺疫苗。在這樣的狀況下，聖保羅州長多利亞（João Doria）支持強制性武漢肺炎疫苗接種，並在州內進行中國疫苗的臨床試驗。

巴西衛生部上個月更宣布，在多利亞的支持下未來將購買4600萬劑科興生物的疫苗。不過，巴西總統波索納洛（Jair Bolsonaro）立即出面阻止，因為他認為注射疫苗必須是自願性的。巴西最高法院則表示，若疫苗通過實驗將由大法官裁決是否強制全國施打。

事實上，從2018年參選總統開始，波索納洛就不斷地抨擊中國，聖保羅州的民眾也紛紛上街遊行支持總統，他們高舉的標語上寫著「我們不是小白鼠」、「不要疫苗」。

抗議民眾佩特羅斯（Andre Petros）直呼「我們反對專制的中國使者多利亞，他的強制性疫苗違反了我們的意願，這種事情在世界任何地方都不會發生，甚至在中國也不會發生。」

推

Push

巴西民眾拒當中國疫苗白老鼠 示威反對強制接種
最新更新：2020/11/02 09:35

（中央社聖保羅1日綜合外電報導）巴西逾300名民眾今天聚集在聖保羅主要商業街，抗議州長多利亞支持強制接種2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫苗，以及接受中國科興生物公司研發的潛在疫苗測試。

路透社報導，多利亞（Joao Doria）曾表達贊成疫苗出爐後便強制民眾接種，與誓言讓民眾自願接種的總統波索納洛（Jair Bolsonaro）起紛爭。最高法院首席大法官已表示此事將由法院做出最終定奪。

巴西有一些強制施打的疫苗，包括提供新生兒接種的B型肝炎疫苗。巴西過去曾有過相當成功的大規模疫苗活動，比如在1980年代根除小兒麻痺症。

在多利亞政府支持下，中國科興生物2019冠狀病毒疾病疫苗正在聖保羅（Sao Paulo）進行第3階段臨床試驗。

巴西衛生部上個月宣布，待主管機構批准後，將採購4600萬劑疫苗，這項交易獲得各州州長支持。但右翼的波索納洛隔天便推翻這項決定，表示巴西不會採購這款疫苗。

波索納洛從2018年競選期間迄今，斷斷續續就亞洲國家增加在巴西的投資和影響力一事抨擊中國。

聖保羅抗議民眾今天集會支持波索納洛，其中一名示威者手持標語，上面寫著「我們不是白老鼠」，另一名戴著口罩的民眾手中標語寫著「不要疫苗」。擁擠的抗議人群中，許多人沒有配戴口罩。

抗議民眾佩特羅斯（Andre Petros）表示：「我們反對獨裁的中國大使多利亞，他現在要違反我們的意願讓疫苗變為強制性。」

「世界上沒有任何地方會發生這種事，即使是在中國。」

據路透社統計，巴西目前約有550萬起確診病例，是全球染疫人數第3多的國家，僅次於美國和印度。（譯者：李佩珊/核稿：盧映孜）1091102

氣炸級嘴炮準備！3！2！1！發射！

巴西未富先驕

其實巴西係咪垃圾國家嚟
巴西總統中咗中國肺炎 仆過一次街都仲未驚
仲想仆第二次？仲要用中國疫苗

隻疫苗對1 percent人有負作用 後遺症什至死
分分鐘仲慘過中武肺
強制幾百幾千萬人試隻新疫苗 有幾多油水係到呢

Milk Tea Alliance

巴西聖保羅州引進中國科興生物的武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫苗，展開第3階段的臨床試驗，但聖保羅民眾憤怒地走上街頭抗議，高呼他們不願意當中國的小白鼠。

Connect巴西